暴動案夫婦派500罩助清潔工

暴動案夫婦派500罩助清潔工

湯偉雄及杜依蘭遊走西環的垃圾站派口罩予基層人士。何賢攝

【本報訊】有醫學組織聯會專家呼籲健康的人士不用戴口罩，然而此說法未能為坊間的口罩荒降珉，昨日仍有購買口罩的人龍，基層人士更要捱貴價口罩。被控暴動罪的新婚夫婦湯偉雄、杜依蘭，昨日連同友人在上環及附近一帶垃圾收集站派口罩予清潔工人，希望能減輕一點他們的負擔，「希望每個人都可以做多啲，盡自己嘅力量去幫助一班基層市民」。

相關新聞：任職跨國建築師樓 全體員工留家一周

心痛基層不受保障

夫婦二人發揮朋友圈的力量，用四天眾籌了500多個N95及外科口罩，昨日在西環附近的垃圾站派發予清潔工人。

在遊走各垃圾站期間，他們發現有清潔工人操尼泊爾口音，又聽不懂廣東話，湯偉雄感嘆他們的需求經常被社會忽略。二人說，基層人士未必不關心政治，但可能由於他們需要維持基本的生活需要，「畀人分為藍」，「唔好因為一個疫情令到佢哋好驚，一個黃藍陣營（區分不同人）變相剝削一班應該受關注嘅人」。

有清潔工人透露，僱主每天只會給予員工一個口罩，惟他們通常一天需工作10小時，而且經常接觸垃圾及洗地等的高危工作，口罩的防禦力未必能支撐一天的工作量。

上年7月28日，湯偉雄及杜依蘭在德輔道西近西邊街一帶被捕，其後被控一項暴動罪。為何今次選擇以清潔工人為派口罩的對象，湯偉雄解釋，外判清潔工人往往不受勞工法例保障，有清潔工人在工作期間戴上「超薄口罩」，又要捱天價口罩，他感到痛心，「一來呢班工人工時長，二來就算佢哋知道（有賣口罩的地方）都未必會排得到」。

■記者何嘉瑤

好人有好報

真香港人

呢批清潔工分分鐘藍絲，屌鳩抗爭者加重佢地負擔

CC台：嬲到震，要同佢哋割席

好人一生平安

呢D post都上唔到熱門

好人要有好報

仲咁大愛
呢班好多藍絲

左膠可恥